(估地方) 不滿睡覺被鬧 少年持刀砍好友3刀

新北市三重區三和路四段上，今天凌晨發生一起砍人案件。4名未成年的少年在家中喝酒，其中1名陳姓少年因不勝酒力，先去房間內休息睡覺，另外3名少年竟趁他在睡覺時不斷地搖他，還在他耳朵旁大叫，在睡覺的陳少被吵得受不了，一時惱怒竟拿觀賞用的獵刀，朝其中一名吳姓少年砍去，造成他臉部及左手多處刀傷，所幸送醫急救並無大礙，警方事後將砍人的陳少帶回問訊。
警方調查，被砍的17歲吳姓少年，今天凌晨1時許，與3名友人三重區三和路一處民宅喝酒，其中17歲的陳姓少年因不勝酒力，直接走回房間內睡覺，吳少與另2名朋友則繼續在客廳飲酒作樂，直到凌晨3時許，吳少向2名友人提議，不要再讓陳少睡覺，3人便決定一起進入房間內要將陳少搖醒。
過程中，陳少因被吵得受不了，多次要朋友不要再鬧他，讓他繼續睡覺；但3人仍不停手，吳少甚至還在他耳朵邊大叫：「起床了！不要再睡覺了！」不叫還好，這一叫惹得陳少抓狂，看見衣架旁有一把觀賞用獵刀，拿了就直接朝吳少砍過去，造成對方臉部及左手3處刀傷，另2名友人見狀，才立即上前制止。
由於吳少流血過多，一旁的朋友見狀立即報警，警消到場後，先將吳少傷口包紮，並送往台北市新光醫院縫合，所幸並無生命危險。警方到場後，也立刻將砍人的陳少帶回派出所問訊。（突發中心潘志偉／新北報導）

Goal!

中左

點解會估新北？